超級肺癆12歲女 遭強制隔離 無完成療程 衞署拒透露同學有否感染

超級肺癆12歲女 遭強制隔離
無完成療程 衞署拒透露同學有否感染

要聞

0:00

【本報訊】一名12歲中一女學生確診患上俗稱「超級肺癆」的抗藥性結核病，但無按醫生指令完成療程，前日被衞生署強制執行隔離令，現於大埔那打素醫院接受隔離治療，衞生署拒絕透露女學生就讀學校及是否有同校學生受感染。有專科醫生指出，中途停藥有可能產生更多抗藥性，提醒肺癆患者需按時服藥，完成整個療程。

記者：伍雅謙

耐藥性結核菌

衞生署表示，該名12歲女病人患上耐異煙蘖結核病（Isoniazid-resistant tuberculosis），屬於較常見的耐藥性結核病（Drug-resistant tuberculosis）。病人早前在衞生署胸肺科診所接受結核病治療一段時間，但在完成療程前停止覆診及服藥。雖然病人在失訪（未有如期覆診）前的痰液培植已轉陰，表示傳染性在服藥後已完全受控，不過仍需評估最新病況，以決定進一步跟進措施，故該署前日對病人執行隔離令，病人現正於大埔那打素醫院接受隔離。

出院仍須往胸肺科覆診

衞生署向該名女學生發出隔離令後，由警方協助將她強制送往醫院隔離治療。社會福利署表示已有社工跟進女學生及其家屬的褔利需要，為他們提供適切協助。

中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌表示，耐異煙蘖結核病屬單一抗藥性肺癆，即患者對其中一種醫治肺癆的一線藥物呈抗藥反應。他指上述個案的痰液培植已轉為陰性，屬於好現象，代表治療有效，此時傳染性極低，但不排除「部份細菌俾藥打暈咗」，未有被完全殺滅，因此中途停藥有可能產生更多抗藥性。

他又稱，現時肺癆患者首兩周會在醫院接受隔離治療，當痰液細菌不再活躍，病人便可出院，但每日仍需前往衞生署轄下胸肺科門診覆診，由護士監督病人服藥。

關注病人權益的社區組織協會幹事彭鴻昌指，當局未有公佈個案詳細資料，涉及傳染病有可能引起公眾恐慌，若要平衡病人私隱及公眾知情權，最少需公佈患者居所及就讀學校的所在地區，讓該區居民提高防範。

沙田蘇浙公學早前爆發集體感染肺癆，副校長劉志業表示，是次染病的12歲女生並非該校學生，至於早前證實感染的7名學生和1名教師，除了感染源頭的學生外，其餘6名學生已復課，患病教師亦會在短期內復課，校方暫未接獲校內再有其他學生染病的通報。

相關新聞

平均每月逾300宗新症
要聞 4小時前

違令可罰$5,000囚半年
要聞 4小時前

好心支那做好教育啦
咪害人

冇記錯長期病患歧視條例入面，肺癆係唔包嘅。

屌 分分鐘都會隨時中指

香港好似有成一成人中過

歧視主動傳染者同病患者有咩關係? 諗多咗喇

無就話無 唔撚講得即係有啦

冇，我諗住順便講下啲肺癆鬼姐

同當年沙士大陸一樣, 封鎖曬病情消息, 唔死一兩件都唔公佈出黎

好事黎既, 死下人班契弟先知衛生幾撚重要

呢啲致命傳染病，衞生署唔應該用病人私隱凌駕公眾安全，強烈要求衞生署公開適當病者資料

支那人